# mlopshw9


Домашнее задание к блоку 9 Создание приложения для анализа тональности текста с использованием FastAPI, Celery, RabbitMQ и Redis.

Создание приложения для анализа тональности текста с использованием FastAPI, Celery, RabbitMQ и Redis.

Цель: Разработать веб-приложение, которое принимает текстовые данные от пользователей, а затем асинхронно анализирует их на предмет эмоциональной окраски с использованием предварительно обученной модели машинного обучения.

## Основные команды

- `docker run --rm -p 6379:6379 redis` - запустить redis 
- `docker run --rm -p 15672:15672 -p 5672:5672 rabbitmq:3.10.7-management` - запустить rabbitmq 
- `pdm run celery -A "mlopshw9.services.model" worker -l info --pool=solo` - запустить воркер (требует rabbitmq и redis)
- `pdm run python -m mlopshw9 runserver` - запустить бекенд (для отладки, требует воркер)
- `pdm run streamlit run src/mlopshw9/streamlit.py` - запустить фронтенд (требует бекенд)
- `pdm run mkdocs serve -a "localhost:8123"` - запустить сервер с документацией
- `pdm run ruff check` - запустить линтер


## Todolist и указания проверяющим

### Домашнее задание к блоку 9 Создание приложения для анализа тональности текста с использованием FastAPI, Celery, RabbitMQ и Redis.

- [x] Настройка окружения:

    - [x] Установка Python и необходимых библиотек: FastAPI, Celery, RabbitMQ, Redis. **Был использован PDM pyproject.toml**

    - [x] Создание нового проекта и структуры каталогов согласно предложенной структуре. **Почти такая же структура**

- [x] Реализация API:

    - [x] Создание эндпоинта для приема текстовых данных от пользователей. **src/mlopshw9/api/routes/predict.py**

    - [x] Разработка логики для отправки данных в очередь RabbitMQ для асинхронной обработки. **Использован Celery src/mlopshw9/services/model.py**

- [x] Настройка Celery:

    - [x] Создание Celery воркера для обработки задач асинхронно. **src/mlopshw9/services/model.py**

    - [x] Настройка связи с RabbitMQ и Redis для передачи задач и хранения промежуточных результатов. **Использован Celery src/mlopshw9/services/model.py**

- [x] Имплементация модели машинного обучения:

    - [x] Разработка или использование предварительно обученной модели для анализа тональности текста. **Использованна модель с hugging face src/mlopshw9/services/model.py**

    - [x] Интеграция модели в Celery воркер для выполнения предсказаний. **src/mlopshw9/services/model.py**

- [x] Обработка результатов:

    - [x] Логирование информации о запросах и их обработке. **Написанны функции для настройки логгирования src/mlopshw9/__init__.py**

- [x] Документация:

    - [x] Написание документации по API посредством заполнения примерами данных для модели, атрибута schema_extra класса Config при определении модели запроса. **src/mlopshw9/schemas/requests.py**

    - [x] Документирование кода для последующего обслуживания и развития приложения. **Использован mkdocs c автоматическим созданием документации mkdocs.yml**

- [x] Запуск и развертывание:

    - [x] Создание Docker-контейнеров для приложения и его компонентов. **Создан универсальный docker-образ .docker/Dockerfile**

    - [x] Настройка docker-compose для локального развертывания и тестирования. **docker-compose.yml**


### Домашнее задание по блоку Streamlit and Gradio (курс MLOps и production в DS исследованиях 3.0)

Цель домашнего задания -- познакомиться на практике с инструментами прототипирования веб-приложений.

Вам необходимо построить прототип приложения (front-end часть), воспользовавшись одним из инструментов Streamlit / Gradio на выбор.

**Был выбран Streamlit. Смотрите src/mlopshw9/streamlit.py**

1. [x] Реализуйте веб-интерфейс для вашего сервиса, с помощью которого пользователи смогут взаимодействовать с вашим приложением. В зависимости от реализованного сейчас функционала, вы можете сделать фронтенд для всего приложения целиком, или выбрать какую-то его часть. **Реализонно взаимодейстиве со всем приложением - оценка тональности текста**

2. [x] Постройте взаимодействие с реализованным ранее Backend-API сервисом, с помощью вызова хотя бы одного эндпоинта API. **Используються два строки 28 и 33**

3. [x] Отобразите хотя бы один элемент данных, полученный с помощью вашего сервиса: график / таблицу / число / текстовую метку и т.п. **Вывод информации в таблицу 59**

4. [x] Используйте хотя бы два виджета: текстовое поле ввода, числовое поле ввода, чекбокс, тоггл, слайдер и т.п. **Было использованно 4 виджета text_area в строке 70 и 77, selectbox - 64, text_input - 82**

5. [x] Хотя бы один раз воспользуйтесь кешированием данным или используйте глобальное/локальное состояние сессии. **Было использованно кеширование для запросов к api 26 строка**